% !TEX TS-program = LuaLaTeX
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode 
% !TEX root = ../../mal-core.tex

\gdef\mujnazevCS{Krása popisné statistiky}
\gdef\mujnazevEN{The beauty of descriptive statistics}
\gdef\mujnazevPR{\mujnazevCS}
\gdef\mujnazevDR{\mujnazevEN}
\gdef\mujauthor{Pavel Stříž}

\bonushyper

\nazev{\mujnazevCS}

\nazev{\mujnazevEN}

\author{\mujauthor}

%\Adresa{}

\Email{pavel@striz.cz}

%\Abstrakt{}
%\smallskip
%\KlicovaSlova{}

%\Abstract{}
%\smallskip
%\KeyWords{}
\smallskip

wget, curl
velikost souboru v bajtech, datum vytvoření
  file
  stat
echo, načtení v TeXu

počet stran pdf
-- label, pageref  pagecount?  atenddocument?
-- externí soubor pdftex
-- log soubor
-- pdfinfo

počet odstavců + počet řádků
%\newcount\odstavcu \odstavcu=0
%\everypar{\advance\odstavcu by 1\relax}
%\the\odstavcu
showthe, meaning
tracingparagraphs=1
  https://tex.stackexchange.com/questions/60491/latex-tracing-commands-list

počty znaků výstupního pdf
  pdftotext, bez grafiky kvůli textu v pdf
  log texu
  tracingcommands=1, the letter a blank space
  https://tex.stackexchange.com/questions/57812/bounding-box-for-each-letter
  https://tex.stackexchange.com/questions/111690/count-character-in-line

počet souborů písem

počet obrázků / počet includegraphics?
plocha obrázků
  dřívější přístup přes měření boxů
  texový log soubor, includegraphics

animace:
počet souborů
počet snímků celkem

procenta pokrytí papíru:
ImageMagick / GraphicsMagick
? https://github.com/max1220/lua-bitmap
černé
bílé
ostatních barev
lua?


autorský rukopis:
počet latexových balíčků, počet usepackage
listfiles
  počet texových souborů
  počet mých souborů
počet hypertextových odkazů
externí zdrojáky: tex / html / bash / python
počet znaků: 
  TeXové poznámky
  z toho v TeXu: texttt, textit, textsf, testsl, url
  takové, makové, ostatní znaky
    luarocks
      sudo chmod 777 /usr/local/lib/luarocks/rocks/
      sudo chmod 777 /usr/local/
      sudo chmod 777 /usr/local/share/lua/5.1
      sudo chmod 777 /usr/local/lib/lua/5.1
      luarocks install lpeg --local
      luarocks search --all

  základní/re:gmatch versus unicode.utf8.gsub versus lpeg 
    opakovaná náhrada za výrazy, samohlásky/souhlásky/velká/malá písmena, ze slovníku
    počty nediakritické, diakritické, azbuka, arabština, kandži, ostatní
    párové výrazy
    hagen: chemie, hagen: sgf, lua-physical

seznam knih a zdrojů k Lua
    reference manual
    programming in lua
    lua programming gems
    esp8266, mpv
    Löve
    seznam her, kde se dá Lua najít: WoW, RuneScape, RoBlox
    root Lua
    https://bookauthority.org/books/best-lua-books
  k LuaTeXu
    dokumentace luatex.org
    http://wiki.luatex.org
    https://www.root.cz/serialy/programovatelny-sazeci-system-luatex/

